香港律師：遭港警逮捕不要認罪

香港因「反送中」事件引發的社會抗爭越演越烈，截止19日，港警稱一共在香港理工大學及附近地區拘捕和登記了大約1100人。其中大約900人被拘捕，大約200名未成年人被警方登記了個人資料。香港政治評論人、律師桑普18日接受在洛杉磯《大紀元時報》專訪時表示：香港現在局勢很危急，但是迎接光明前的「悲壯」時刻，幾年後，十幾年後，光明終會到來，「沒有一個暴政可以千秋萬世。從中、西歷史都可看到，民主才是比較長遠的社會。」

桑普認為警察抓捕很多在大學裡的學生，但不可能將旺角、彌敦道的示威人群全部都抓起來。他說：「香港人抗爭的民氣沒有散。」當警察開了真槍、衝進教會、衝入中大，只會讓更多人認識到「抗暴」的必要性。

香港中國留學生是民主的種子

桑普說：相較1989年北京天安門廣場發生的六四大屠殺，這次香港人面對的是更可怕的中共暴政。「六四」時學生們曾有條件讓中國走向民主法治，但現在的中國沒有，「中國大陸還沒有到達萬眾一心，爭取民主自由的程度」。

桑普希望中國的民主時鐘不要停留在1989年。他希望來到香港的中國留學生做個歷史見證，儘管有些中國學生被中聯辦送回中國，但也有些人選擇留下來，桑普說：「民主的種子在他們心裡發芽，讓他們去感染其他人」，將來有機會在中國講出來，慢慢發芽生根。假以時日，這個風潮一開始，就會有改變，雖然不會快，但看在眼裡、埋在心裡，終有一天會生根。

現在的香港事件，正是培養中國人認識民主的機會。他希望在海外、有機會「翻牆」的人多看一些報導事實真相的媒體。桑普對香港未來的情況感到悲觀，因為香港很可能會爆發類似709律師大抓捕，或大量人口失蹤、逃亡的情況。

桑普分析，因為中共的核心是「權力」，當中南海高層看到還有這麼多香港人在街上，絕對是不會放過香港。他說：「香港人明知道警察到處在抓人，但我們明知山有虎，偏向虎山行。」因為星星之火可以燎原。

桑普說：「我們每個人都要有這樣的打算，留得青山在，不怕沒柴燒。保存有用之軀，迎接光明的未來。」

六四2.0版與真假新聞戰

桑普表示，八九六四與現在的香港反送中運動相同的地方都是面對中共「屠殺」。但中共對香港的手段是「隱性」的，並非明刀明槍的殺戮，而是在檯面底下做。桑普質疑：「警察抓到學生，一車車送上港鐵東鐵線，要送到哪？警察制服學生以後，為什麼還要踹他的腦袋？」這些真實的畫面，透過網路視頻，大家可以自己去觀察、思考。

目前國際媒體報導香港事件與當年六四一面倒批評中共暴政不盡相同。桑普認為這是受中共黨媒和各方勢力影響造成。他說：「中共黨媒做了很多假宣傳，海、內外網站都在做類似的事，剪接視頻、下聳動標題，片面的、假的、改圖的新聞非常多。」

桑普說：「暴力的一方永遠是警察，我們是『保衛戰』。你可以質疑保衛對不對，但香港人不是主動出擊警察，不是暴力分子。」他指出那些偏頗的報導就像當初六四時只看到市民燒坦克，但沒看到坦克掃射人群，並不能忠實的還原整個事件，這些沒有前因後果的視頻在各種社群媒體發放，圈了很多「藍絲」。

他說：「絕大多數的香港人都是『抗暴』，媒體沒有擺正這個說法。」假消息不斷的傳出去，加上國際媒體「平衡報導」誤事。桑普表示，CNN看到這些不同的視頻，就各打五十大板，但這不是平衡報導，真假事非要判明，非常簡單，只要去看死傷名單，不用有名有姓，只要看有多少死傷是示威者、多少是警察，算百分比，就一目了然。如果說香港示威運動真的是雙方都有暴力行為的五五波，那應是死傷比例相當，但現在的情況是九成示威者受傷、死亡，而受傷港警只有一成，且多半都是小傷。。

桑普說：「真相有自己的力量，但真相也需要很好的宣傳媒介。」

中共利用假訊息、假新聞在全球傳播，因此香港除了有肢體戰，還面臨真、假新聞戰。他說：「學生都已經困獸鬥了。警察還要拖行學生，用腳踩學生，這些畫面主流媒體卻不報導。CNN報導的是平衡、廣泛的畫面，但事實有調查清楚嗎？他們願意調查清楚嗎？」

「蒙面法」被判違憲是小步的勝利

桑普也是佔中義務律師團成員之一，他表示目前香港的「司法」制度並不是一個勇敢有為、捍衛人權的司法，某種程度上是一種「法匠」式的司法，只是守護社會既成秩序的法律。他呼籲在人道的大災難前面，香港司法界應反省這個問題。

桑普說：「法律途徑可以幫助的並不多。禁蒙面宣告違憲，但只是小步勝利，在美國、臺灣、歐洲等社會，早就宣布《公安條例》限制人權。」義務律師可以幫助這些遭港警逮捕的示威青年、醫護人員獲得法律支援。

桑普表示，如果遭港警逮捕，不要認罪、不要說話，48小時候政府與警察若不提告，就會被釋放。他說：「香港還殘存這樣一點點的『公義』，在中國內地根本是不可思議的事情，因為48小時根本不算什麼樣的數字。」

政府咁打壓落去有乜好處？ 希望大家睇睇

借個靚位

有用post

講左好多次唔好認罪

何罪之有？

欲加之罪

實用PO
士氣+4

講左好多次用LINUX
事實係點?
有幾單都係認左罪

Push

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)!，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

記唔記得7警對面點玩法
太暗影唔清楚,唔肯定係咪佢之類

推

正如用講左好多 windows 易中毒、易被偷資料、冇自由，大家都係要用一樣，明知仆街都要做
咁就係明知大家明知仆街都要做，先要繼續提